const QUIZ_ENGLISH = {
  title: "疑問詞",
  subject: "purple",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "「これはカメラですか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["Is this a camera?", "This is a camera?", "Does this a camera?", "This camera is?"],
        correct: "Is this a camera?",
        hint: "疑問の形はbe動詞を前に持ってくるよ。",
        explanation: "「これは〇〇ですか？」の形はbe動詞を前に持ってきて「Is this 〜?」になったよね。",
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「What is this?」",
        answers: ["これは何ですか？", "これはいつですか？", "これはどれですか？", "これは誰ですか？"],
        correct: "これは何ですか？",
        hint: "「What」は「何」という意味だよ。",
        explanation: "「What」は「何」という疑問詞だよ。「Is this」の前に「What」をつけて「What is this?」で「これは何ですか？」になるよ。",
      },
      {
        id: "03",
        question: "「あれは何ですか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["What is that?", "What that is?", "What that?", "What does that?"],
        correct: "What is that?",
        hint: "疑問詞→be動詞の順番だよ。",
        explanation: "「あれは何ですか？」は「What is that?」の形になるよ。疑問詞が先頭だよ！",
      },
      {
        id: "04",
        question: "「What is」を省略すると？",
        answers: ["What's", "Whai's", "Wha's", "Whot's"],
        correct: "What's",
        hint: "",
        explanation: "「What is」を省略すると「What's」になるよ。疑問文でよく使うから覚えておこう！",
      },
      {
        id: "05",
        question: "次の英文を日本語に訳しなさい。<br>「What's your name?」",
        answers: ["あなたの名前は何ですか？", "あなたは誰ですか？", "あなたは何歳ですか？", "あなたはどこに住んでいますか？"],
        correct: "あなたの名前は何ですか？",
        hint: "「What's」は「What is」の省略形だよ。",
        explanation: "「What's your name?」は「あなたの名前は何ですか？」という意味だよ。",
      },
      {
        id: "06",
        question: "「What's this?」の返事として正しいのはどれ？",
        answers: ["It's a clock.", "Yes, it is.", "No, it isn't.", "Clock is it."],
        correct: "It's a clock.",
        hint: "「それはは時計です」と答えよう。",
        explanation: "「それは〇〇です。」という返しをするときは「It's 〇〇〇.」の形になるよ。何？って聞かれているからYes/Noで答えるのはおかしいよね。",
      },
      {
        id: "07",
        question: "「あなたは動物が好きですか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["Do you like animals?", "Are you like animals?", "Are you animals?", "Do you animals like?"],
        correct: "Do you like animals?",
        hint: "be動詞ではなく一般動詞の疑問文には「Do」を使うよ。",
        explanation: "一般動詞の疑問文だからbe動詞ではなく「Do」を使うよ。「Do you ~?」の形、覚えていたかな？"
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の文を日本語に訳しなさい。<br>「What do you like?」",
        answers: ["あなたは何が好きですか？", "あなたは何ですか？"],
        correct: "あなたは何が好きですか？",
        hint: "",
        explanation: "「Do you like」の前に「What」をつけることで「あなたは何が好き？」という意味になるよ。"
      },
      {
        id: "09",
        question: "「あなたは何が欲しいですか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["What do you want?", "What you want?", "What are you want?", "Do you want what?"],
        correct: "What do you want?",
        hint: "疑問詞が先頭に来るよ。「あなたは〇〇が欲しいですか？」は「Do you want 〇〇?」の形だったよね。",
        explanation: "「あなたは何が欲しい？」は「What do you want?」の形になるよ。",
      },
      {
        id: "10",
        question: "「あなたはどう思いますか？」を英語にした時、正しいのは？",
        answers: ["What do you think?", "What you think?", "Do you think what?", "Do you what think?"],
        correct: "What do you think?",
        hint: "",
        explanation: "疑問詞の後に通常の疑問文の形を続けるよ。覚えていこう！",
      }, 
     

    ]
    
}

export default {
  english15: QUIZ_ENGLISH,
};
